# Методологии

MVP (Minimal Viable Product) — минимально жизнеспособный продукт.

Методологии призваны обеспечить успех разработки через чёткое описание и внедрение в команде разработки системы 
принципов, идей, понятий, методов, определяющих стиль разработки программного обеспечения

Основные правила Trunk-Based Development:

    Короткий срок жизни веток (максимум 2 дня).
    Коммиты и pull-реквесты делаются максимально часто.
    За счёт частых и небольших изменений постоянно проводится интеграция продукта.
    За счёт небольшого объёма изменений легко отследить ошибку.
    За счет Feature Flags (включать и выключать функциональность в продукте флагами) можно деплоить код, который не готов.

Основные правила Feature Branch Workflow:

    Новая функция — новая ветка.
    Merge и pull-реквесты — возможность для разработчиков вести обсуждение и делать ревью кода.
    Может использоваться совместно с другими моделями.

Основные правила Gitflow:

    Из master создаётся ветка develop.
    Из develop создаются ветки feature.
    Когда разработка новой функциональности завершена, она объединяется с веткой develop.
    Из develop создаётся ветка release.
    Когда ветка релиза готова, она объединяется с develop и master.
    Если в master обнаружена проблема, из неё создаётся ветка hotfix.
    Как только исправление на ветке hotfix завершено, она объединяется с develop и master.


# Git

Вы можете напрямую отредактировать файл .gitconfig в текстовом редакторе
или сделать это командой git config --global --edit.
Отдельные поля обрабатываются через git config --global <поле>
<значение> — поля user.name и user.email.

Команда git config --list выведет все поля и их значения из конфигурационного
файла.


# Борьба с потерями (muda)

Тайити определил семь типов muda, которые встречаются абсолютно в любых производствах (пока читаете, постарайтесь подумать, где в вашей жизни или на работе случаются данные типы потерь).

    - Дефекты. Исправляя ошибки, переделывая одну и ту же работу несколько раз, вы не добавляете вашему продукту ценности.

    - Ожидание. Вы теряете время на неоправданное ожидание. Ждёте кого-то, чтобы тот сделал для вас что-то. Ждёте вдохновения, чтобы сделать что-то.

    - Перепроизводство. Делаете лишние действия — выполняете ненужную задачу, пишете ненужный документ. Время затрачено, работа проделана, а ценности нет.

    - Излишние перемещения. Могут быть как физические перемещения, так и виртуальные. Например, перенесли файл в папку, в папке, которая ещё в папке — потратите много времени, чтобы в следующий раз найти файл. Или пошли физически получать документ, который можно получить онлайн.

    - Лишние движения. Схоже с предыдущим пунктом, но фокус на ручных движениях. Например, ищете в ящиках ручку.

    - Лишние процессы. В вашей рабочей рутине присутствуют процессы, которые на самом деле не нужны и только отнимают ваше время. Например, когда подписываете тонны бумаг.

    - Запасы. Для производства — это страшная вещь, ведь запасы равны неиспользуемым деньгам. И в жизни это тоже применимо: к примеру, храните квитанции об оплате коммуналки — подобные залежи бумаг не нужны.


При этом в концепции бережливого производства все существующие muda делятся на два рода:

    Muda первого рода — это любые действия, которые не создают ценность, но без них нельзя обойтись. Мы не можем убрать их из процесса, но должны делать всё возможное для их оптимизации. Например, подписание документов или проветривание помещений.
    Muda второго рода — это действия, не приносящие ценность, которые можно (и нужно) удалить из общего процесса. Например, ожидание, пока коллега отправит вам нужный файл, поход в курилку.


Принципы:

Определение ценности — это первый принцип и отправная точка при организации в компании бережливого производства. Она всегда определяется производителем товара или услуги, которые, в свою очередь, создаются для того, чтобы удовлетворить конкретный запрос потребителя. Для потребителя, в принципе, производитель только для этого и существует, он всегда платит деньги за ценность (за то, что удовлетворяет его потребность). Таким образом, определение ценности вашего продукта или услуги — ключевая активность для организации у себя бережливого производства.

Второй принцип говорит о необходимости не только сформулировать ценность, но и организовать поток создания этой ценности. Одним словом, что конкретно необходимо совершить, чтобы ваш продукт или услуга прошли весь цикл создания: от разработки концепции до приобретения его потребителем. Все действия в рамках потока создания ценности в реальности всегда включают в себя muda (помним про muda первого рода).

После того как мы спроектировали поток и убрали лишние действия (muda второго рода), нам нужно обеспечить непрерывное течение этого потока, то есть привести поток в движение. Это третий принцип концепции. Для этого этапа, порой, необходимо радикальное изменение процессов в команде.

Четвёртый принцип организации бережливого производства — это вытягивание продукта из потребителя. Здесь речь идёт тоже о довольно универсальном умозаключении: производить нужно то, что нужно потребителю, и тогда, когда ему это нужно. А не продавать то, что у вас залежалось и потребителю не нужно. 

И наконец, пятый принцип бережливого производства — постоянное совершенствование, или Kaidzen. Когда вы пройдёте через все предыдущие шаги при организации бережливого производства, вы поймёте, что процесс совершенствования вашего продукта или услуги бесконечен.

